---
author: iosifidis
categories:
  - Ειδήσεις
date: 2014-11-12 00:18:55
guid: http://gnome.gr/?p=2880
id: 2880
permalink: /2014/11/12/groupon-allazei-onoma-proiontos/
tags:
  - DefendGNOME
  - gnome
  - Groupon
  - ShameOnGroupon
title: Η Groupon αποδέχτηκε να αλλάξει το όνομα του προϊόντος της
url: /2014/11/12/groupon-allazei-onoma-proiontos/
---

Σας ευχαριστούμε πολύ για τις <a href="http://gnome.org/groupon/" target="_blank">δωρεές</a> και την βοήθεια στην διάδοση της είδησης! Είμαστε συγκλονισμένοι και αναζωογονημένοι από την υποστήριξη που λάβαμε από όλους, που είχε ως αποτέλεσμα την ακόλουθη ανακοίνωση από τη Groupon:

“Η Groupon συμφώνησε να αλλάξει το όνομα του προϊόντος της για να επιλυθούν οι ανησυχίες του GNOME Foundation. Η Groupon εγκαταλείπει και τις 28 τρέχουσες αιτήσεις για το trademark. Οι εμπλεκόμενοι συνεργάζονται για να βρεθεί μία κοινώς αποδεκτή λύση, μία διαδικασία που έχει ήδη αρχίσει.”

Υπάρχει κάτι καταπληκτικό στο ελεύθερο λογισμικό – πρόκειται για τεχνολογία με ηθικές αξίες, αλλά δημιουργεί και μία φανταστική κοινότητα ανθρώπων που είναι διαθέσιμη να πολεμήσει για το σωστό. Χρειάστηκε μία μεγάλη ποσότητα χρόνου και προσπάθειας για να αντιμετωπίσουμε αυτό το πρόβλημα τους μήνες πριν την σημερινή ανακοίνωση και θα μας πάρει λίγο διάστημα μέχρι να αναδιοργανωθούμε. Θα σας κρατάμε ενήμερους καθώς το θέμα επιλυθεί εντελώς.

Ενημερωθείτε σχετικά με το ζήτημα από <a href="http://gnome.gr/2014/11/11/gnome-foundation-enantion-groupon-gia-onoma-gnome/" target="_blank">προηγούμενη ανακοίνωση</a>.